{
    "question": "Tari tradisional menggunakan pola lantai garis lurus",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vertikal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tari saman,tari Lengger,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "proses-dari-gagasan-manusia-yang-melibatkan-kemampuan-kita-selalu-605",
            "question": "proses dari gagasan manusia yang melibatkan kemampuan kita selalu kreatif dalam berkarya, melibatkan kepekaan rasa &amp; terampil? a)seni b) apresiasi c) budaya d) hasil keindahan e) kebudayaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. seni</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "33-wati-membuat-sebuah-tari-yang-berjudul-wabah-pada-penampila-314",
            "question": "33. Wat\u0131 membuat sebuah tari yang berjudul wabah, pada penampilan tari ini wati    menceritakan bagaimana penderitaan rakyat Indonesia dalam melawan wabah corona\r\nyang semakin lama semakin meraja lela. Pada akhir cerita rakyat Indonesia memenangi\r\nperlawanannya mereka dengan wabah corona dikarenakan kedisiplinan, ketaqwaan\r\nrakyat Indonesia pada ajaran agama dan menjaga kebersihan.\r\nTari yang dibuat Wati adalah tari :\r\na. Hiburan\r\nc. Kontemporer\r\nb. Rakyat\r\nd. Klasik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan bisa membantu.....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-masa-inkubasi-penyakit-sifilis-adalah-o-a-1-3-minggu-b-2-528",
            "question": "15. Masa inkubasi penyakit sifilis    adalah...\r\nO A. 1-3 minggu\r\nB. 2-4 minggu\r\nO C. 3-5 minggu\r\nO D. 4-6 minggu\r\nO E.5-7 minggu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2-4 Minggu masa inkubasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-peroses-produksi-kerajinan-dengan-bahan-stektil-528",
            "question": "Sebutkan 6 peroses produksi kerajinan dengan bahan stektil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>-Teknik</em><em> </em><em>Quilting</em></p><p><em>-Teknik</em><em> </em><em>Aplikasi</em><em> </em><em>Perca</em></p><p><em>-Makrame</em></p><p><em>-Teknik</em><em> </em><em>anyam</em></p><p><em>-Teknik</em><em> </em><em>Untuk</em><em> </em><em>Bentuk</em><em> </em><em>3</em><em> </em><em>Dimensi</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Bisa</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Membantu</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "musik-instrumenatl-adalah-sajian-musik-yg-dalam-penyajian-hanya-m-752",
            "question": "musik instrumenatl adalah sajian musik yg dalam penyajian hanya menggunakan a gitar. b gamelang. c. alat musik. d. suara. e. tepuk tangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>c. alat musik </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf klo salah</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Alat musik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>untuk  sajiannya Ndak menggunakan lirik tetapi hanya suara dari suara musik tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-ada-berapa-teknik-memainkan-alat-musik-tradisional-menurut-be-749",
            "question": "27. Ada berapa teknik memainkan alat musik tradisional menurut bentuknya...    5 teknik\r\nc. 7 teknik\r\nb. 3 teknik\r\nd. 1 teknik\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.7 teknik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peradaban-islam-mencapai-masa-kejayaan-pada-abad-klasik-salah-sat-786",
            "question": "peradaban Islam mencapai masa kejayaan pada abad klasik salah satu faktor utama kejayaan Islam pada periode tersebut yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Masa kejayaan Islam adalah masa di mana Islam mengalami perkembangan pesat dalam berbagai bidang yang terjadi pada tahun 650\u20121250. Periode ini disebut Periode Klasik. Masa kejayaan Islam didukung oleh dua kerajaan besar, yaitu Kerajaan Umayyah atau Daulah Umayyah dan Kerajaan Abbasiyah yang disebut Daulah Abbasiyah.  </p><p></p><p>Pembahasan  </p><p>Kemajuan umat Islam pada masa Daulah Umayyah dan Abbasiyyah itu tidak terjadi secara tiba-tiba, akan tetapi disebabkan oleh beberapa faktor, yaitu</p><p></p><p>1. Faktor internal, yang terdiri dari</p><p></p><p>konsistensi dan istiqamah umat Islam kepada ajaran Islam</p><p>ajaran Islam yang mendorong umatnya untuk maju</p><p>Islam sebagai rahmat seluruh alam</p><p>Islam sebagai agama dakwah sekaligus keseimbangan dalam menggapai kehidupan duniawi dan ukhrawi.  </p><p>2. Faktor eksternal, yang terdiri dari  </p><p></p><p>terjadinya asimilasi antara bangsa Arab dan bangsa-bangsa lain yang lebih dahulu mengalami perkembangan dalam ilmu pengetahuan. Seperti pengaruh Persia di bidang pemerintahan, ilmu filsafat, dan sastra. Pengaruh Yunani melalui berbagai macam terjemah dalam banyak bidang ilmu, terutama filsafat.  </p><p>Gerakan Terjemah dalam perkembangan ilmu pengetahuan umum terutama di bidang astronomi, kedokteran, filsafat, kimia, dan sejarah.  </p><p>3. Gerakan ilmiah atau etos keilmuan dari para ulama, yaitu</p><p></p><p>Melaksanakan ajaran Alquran secara maksimal.</p><p>Melaksanakan isi hadis.</p><p>Mengembangkan ilmu agama dengan berijtihad</p><p>Ulama yang berdiri sendiri serta menolak untuk menjadi pegawai pemerintahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-yang-berkembang-di-pulau-jawa-adalah-a-maduragayo-b-787",
            "question": "Bahasa yang berkembang di pulau jawa adalah....    A. Madura,gayo, batak\r\nB. Betawi,jawa, batak\r\nC. Batak jawa, Madura\r\nD. Jawa, Madura, betawi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CBatak Jawa Madura </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "medium-seni-musik-adalah-a-kayu-b-bunyi-c-kanvas-d-nada-902",
            "question": "Medium seni musik adalah.... \r\nA. Kayu\r\nB. Bunyi\r\nC. Kanvas\r\nD. Nada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Nada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Medium seni musik adalah sesuatu yang digunakan untuk membuat sebuah musik. </p><p></p><p>Option D tepat karena Nada merupakan perpaduan antara bunyi dan irama yang merupakan medium seni musik.</p><p></p><p>Sedangkan Option A B C tidak tepat karena tidak ada di dalam unsur unsur musik.</p><p></p><h2>Semog Mmebantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alat-alat-yang-digunakan-dalam-pembuatan-gantungan-kunci-782",
            "question": "Jelaskan alat-alat yang digunakan dalam pembuatan gantungan kunci dari limbah cangkang kerang!    bantu jawab sesuai soal,kalo g tau g usah dijawab.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kikir, amplas, bor .............</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat yang digunakan:</p><p>1. Lem Tembak</p><p></p><p>2. Amplas</p><p></p><p>3. Kikir</p><p></p><p>4. Pisau / Cutter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}